<resources>
    <string name="app_name">foold</string>
    <string name="basidigua">
        1、地瓜洗干净\n
        2、把地瓜的皮和根部都去掉\n
        3、切成小块放入碗里\n
        4、放入面粉，让没一块地瓜都黏上面粉\n
        5、锅里多放一些油，等油7成热后，就可以放入地瓜来炸了哦，不要一次放很多，要分开没一块地瓜\n
        6、把所有的地瓜都炸好后控油\n
        7、拿一个盘子，盘子上面刷一层油，这样盘子就容易清洗了\n
        8、不粘锅里面放一点点的油 9、放入白糖翻炒，这个时候要用小火，不断的搅拌\n
        10、慢慢的就可以看到糖开始冒泡，颜色变深，用勺子搅拌感觉能拉出丝来我们的糖就熬好了\n
        11、放入地瓜翻炒，让地瓜都粘上糖就可以装盘了，在地瓜上面撒一些彩色汤装饰</string>
    <string name="bcddf">
        1、食材准备。大葱切花，生姜切片。\n
        2、白菜洗净，切片。\n
        3、豆腐切块。\n
        4、五花肉切片。\n
        5、锅烧热，倒油，放入五花肉，煸炒变色，放入葱花姜片，翻炒，加花椒粉。\n
        6、加少许生抽及海米。\n
        7、放入白菜，翻炒至软。\n
        8、添适量水，水沸后放入豆腐块、加盐，继续炖20分钟左右即可。\n
        9、一汤一碗饭，就很适意。\n
    </string>

    <string name="djyt">
        1、鱼头一个、鱼头建议大家选着个头较小的。我挑选了个个头最小的鱼头，用了我家最大的一个西餐盘才勉强装得下它。鱼头让店家从中间剁开，回家后清洗干净，沥干水分。\n
        2、加入大葱一根、白酒30克、胡椒粉少许、盐半勺、姜5片、五香粉少许、白醋一勺腌制，调料要均匀的涂抹在鱼身。如果时间充裕鱼提前腌制2小时入味。如果时间仓促腌制30分钟即可。\n
        3、白酒我用的是二锅头，也可以用料酒或者是米酒。\n
        4、盘子里铺上姜片和大葱。\n
        5、然后放入鱼头，在鱼头上面铺上红色剁椒和青色剁椒。两种剁椒普通超市均有售。上锅蒸10分钟即可。\n
        6、锅底烧热油，油烧8成热时关火，倒入香葱段，让油的余温烹出香葱浓郁的香味即可。\n
        7、趁热将葱油一起倒在鱼身即可上桌。\n
    </string>

    <string name="gbxq">
        1、虾仁挑去虾线，洗净；花生用微波炉高火加热3分钟，稍凉后搓掉花生衣；再备些干辣椒、花椒、老姜、大蒜、小葱；\n
        2、虾仁里调入适量料酒、盐、干淀粉，抓匀后腌制片刻；\n
        3、老姜、小葱分别切成碎粒；大蒜切片，干辣椒切段；\n
        4、兑一份料汁：适量盐，白砂糖，料酒，香醋，干淀粉，清水，香油混合均匀；\n
        5、热锅冷油，放入花生至酥脆捞出；\n
        6、炒锅里留底油，放入干辣椒，花椒炒香；\n
        7、放入虾仁翻炒，断生后，放入葱姜蒜翻炒；\n
        8、调入料汁；\n
        9、放入花生米翻炒；\n
        10、食材都熟了之后收汁，关火起锅。\n
    </string>
    <string name="jjrs">
        1、准备所需食材\n
        2、里脊肉先切片再切丝，切细丝会更好些\n
        3、将肉放大碗里，依次倒入料酒\n
        4、淀粉、蛋清\n
        5、用筷子轻轻搅拌均匀，静置10分钟\n
        6、将大葱或黄瓜先切段再切丝\n
        7、搅拌均匀，静置10分钟左右\n
        8、摆盘，放一边备用\n
        9、平底锅内倒少许油，烧至8成热，锅里有冒少许青烟\n
        10、将肉丝倒入\n
        11、快速用铲子滑散\n
        12、炒到肉丝变成后，捞出备用\n
        13、锅洗干净后重新倒入少许油（小火）\n
        14、依次倒入番茄酱\n
        15、蚝油\n
        16、甜面酱，翻拌均匀\n
        17、将丝肉倒回锅中\n
        18、开大火快速翻炒，使每条肉丝都裹上酱料\n
        19、出锅前淋上少许香油即可\n
        20、将肉丝装入小碗内，压实\n
        21、倒扣在大葱丝上即可\n
    </string>
    <string name="lchs">
        1、花生挑选干净，洗净控水。\n
        2、锅里添足油，油七成热时倒入花生。\n
        3、细火炸制花生噼啪响声变小，花生微黄后捞出，控油备用。\n
        4、洋葱去老皮，切小丁。\n
        5、红尖椒洗净切碎。\n
        6、干净锅里倒入五汤匙陈醋。\n
        7、调入适量精盐。\n
        8、倒入三汤匙白糖，小火煮开后关火。\n
        9、调入1/2汤匙味极鲜酱油。\n
        10、料汁晾凉后倒入炸花生。\n
        11、倒入切好的洋葱粒、红椒粒，调入香油拌匀即可。\n
    </string>
    <string name="lbme">
        1、备原料\n
        2、木耳泡软后去蒂洗净，青红椒洗净切丝洋葱切圈\n
        3、木耳入开水焯过\n
        4、坐锅入油，小火炒制花椒油\n
        5、取一小碗放入生抽、醋、糖、花椒油、芝麻油及少量的水调成味汁\n
        6、木耳、洋葱、青红椒丝共置一碗中，倒入味汁拌匀\n
    </string>
    <string name="mldf">
        1、准备原料\n
        2、豆腐加盐焯水\n
        3、热锅凉油炒香花椒后，倒出花椒不要\n
        4、加入蒜末和辣椒面炒香\n
        5、加入一大勺郫县豆瓣炒出红油\n
        6、加适量生抽和开水烧开\n
        7、加入豆腐中火炖烧5～8分钟入味\n
        8、汤汁差不多了勾芡，分次勾芡到合适浓稠度\n
        9、趁热撒上花椒面和蒜末即可\n
    </string>
        
    <string name="myss">
        1、粉丝用开水泡软，捞出剪断，沥干水分\n
        2、锅内加入色拉油，爆香葱、姜末\n
        3、倒入肉末煽炒\n
        4、加入少许料酒\n
        5、加入1勺郫县豆瓣酱，翻炒匀\n
        6、往锅内倒入适量的清水，加点生抽\n
        7、加点白糖炒匀\n
        8、倒入泡软的粉丝\n
        9、翻炒至汤汁收干，撒上葱花、鸡粉，淋上香油\n
        10、翻炒均匀，可以用筷子来拌\n
    </string>
    <string name="mxw">
        1、鸭血洗净切片，毛肚切丝，百叶切丝，鱿鱼切花刀\n
        2、火腿肠切片，香菇切片，葱姜蒜切末。\n
        3、锅放火上，添入适量水，下入切好的芹菜段焯水。\n
        4、捞出盛在盆内打底。\n
        5、鸭血、毛肚、百叶、鱿鱼也分别焯水备用。\n
        6、炒锅加入少许底油，五成油温时下入郫县豆瓣酱炒出红油。\n
        7、加入花椒、葱姜蒜末炒出香味。\n
        8、兑入适量水或高汤。\n
        9、大火烧开后，先下入香菇略煮，然后调入料酒，糖、盐、鸡精定好味，最后下入其它主料。\n
        10、烧开后出锅盛入芹菜或黄豆芽打底的盆内。\n
        11、干辣椒丝事先用热水泡一下。\n
        12、另起锅，添入少许油，下入川椒、泡好的干辣椒丝，也可再加些红油炒出香味。\n
        13、浇在菜肴上即可。\n
        14、汤汁红亮\n
        15、味浓味厚\n
        16、麻辣鲜香\n
        17、解馋下饭。\n
    </string>
    <string name="nhb">
        1、将主料混合，揉成光滑的面团，盖上保鲜膜发酵至二倍大。\n
        2、把所有的配料（馅料）部分混合，搅拌均匀，过筛二次。\n
        3、蒸锅放火上，水烧开后，把馅料放上隔水蒸30分钟。大约每蒸10分钟搅拌一次。\n
        4、蒸好的奶黄馅翻拌晾凉后，包上保鲜膜放冰箱冷藏1小时。\n
        5、发酵好的面团分成大小合适的剂子，揉圆。我的这个45克。\n
        6、擀成圆片，包上30克的奶黄馅。\n
        7、用虎口处把收口收细收长。\n
        8、揪掉多余的面头。\n
        9、毛茬朝下，奶黄包生坯就做好了，差不多70克一个，40克的皮，30克的馅。\n
        10、做好的生坯醒30分钟，放入蒸锅，上汽后蒸15分钟即可。\n
    </string>
    <string name="pdsrz">
        1、准备好珍珠米，将珍珠米洗净放入一容器中，加入适量水（以末过米面即可）浸泡2小时\n
        2、排骨洗净切块，放入沸水中去除浮沫捞出备用\n
        3、准备好煲汤的锅（电饭锅也可），放入处理过的排骨，加入1L清水和两片姜片煮开后中小火煲1小时，取出所需的骨汤放凉\n
        4、将浸泡好的大米放入搅拌机中搅拌数下，注意不要将大米搅拌太碎，不然就成了米糊了哈，只要稍微搅拌碎就可以了\n
        5、搅拌好的米\n
        6、将搅拌好的米放入电饭锅中，刚刚浸泡米的水也一起倒入，不要浪费了哈，然后加入700ml骨汤\n
        7、皮蛋放入水中煮熟捞出\n
        8、煮熟的皮蛋去皮切小块备用\n
        9、生菜切丝，姜切丝，从切葱花备用\n
        10、瘦肉切薄片然后加入少许盐、生抽、鸡粉、香油、生粉、水搅拌均匀备用\n
        11、当电饭锅响时（即米饭熟时），加入皮蛋\n
        12、再加入处理好的瘦肉，先不要急着搅拌，等肉变色将其搅拌均匀\n
        13、然后再放入生菜丝\n
        14、加入少许生姜丝和葱花\n
        15、根据个人咸淡口味加入适量盐、鸡粉、胡椒粉调味搅拌均匀，盖上锅盖保温10分钟即可~~~\n
    </string>
    <string name="pjy">
        1、准备好材料\n
        2、青红椒切小块，姜切片，蒜拍碎\n
        3、鸭洗净后斩小块\n
        4、冷水下锅，放料酒、姜片、焯水后捞出控干\n
        5、锅里热油，爆香姜蒜\n
        6、放入鸭肉\n
        7、不断的翻炒，炒干水分\n
        8、调入生抽、老抽、八角粉，炒至上色\n
        9、倒入啤酒，一罐啤酒是330ml，差不多刚好，不用再加水\n
        10、放入冰糖，大火烧开，小火焖煮40分钟\n
        11、之后开大火收汁\n
        12、待汁收到差不多时放入青红椒，一边翻炒一边继续大火收汁\n
        13、收汁至浓稠即可\n
    </string>
    <string name="qzly">
        1、准备原料，将鲈鱼宰杀、去内脏，清洗干净；\n
        2、葱姜切丝备用；\n
        3、在鲈鱼身上放2片鲜姜，将鲈鱼放在较大的盘子里入蒸锅，上气后蒸制8分钟（蒸制的时间视鲈鱼的大小缩短或延长）；\n
        4、蒸好的鲈鱼另入盘，码放上葱姜丝，淋上蒸鱼豉油；\n
        5、炒锅内倒入食用油，放入花椒粒炸香；\n
        6、将炸好的花椒油淋在鲈鱼身上，同时将葱姜丝烫出香味，放上香菜装饰，即可。\n
    </string>
    <string name="ssbc">
        1、准备好食材\n
        2、包菜清洗干净，用手撕成小块\n
        3、炒锅烧热，下油，下蒜粒辣椒段炒香\n
        4、下包菜一起翻炒\n
        5、炒至包菜8成熟，加盐，味极鲜，醋，鸡精炒匀即可起锅\n
    </string>
    <string name="szrp">
        1、里脊肉切片（长3cm，宽2cm，厚0.2cm），碗里放入蛋清，生粉，盐，料酒，搅拌均匀，腌制备用。\n
        2、锅子烧热，放入干辣椒和川花椒，转小火，慢慢焙干，当干辣椒的颜色由亮红转为暗红色，有香味焙出时，关火。\n
        3、放在案板上，用刀子切一切，再用擀面杖擀碎，尤其是花椒粒要擀的碎碎的，吃起来才不影响口感，而且麻香味儿十分浓郁。\n
        4、加热锅中的油爆炒豆芽，大火翻炒，直到豆芽熟透装盘备用。\n
        5、准备好调料，豆瓣酱-蒜、葱、油辣椒。\n
        6、锅中倒入底油（75ml左右），油稍热，放入郫县豆瓣酱中火炒香。\n
        7、加入葱末，姜末，蒜末炒半分钟，将豆瓣酱炒出红油。\n
        8、加入高汤（或者清水），加入生抽，胡椒粉，鸡精等调料，略搅几下使之调匀\n
        9、将里脊肉一片一片地放入锅中煮开后1、2分钟就好了，将肉片和汤汁一起倒入铺好豆芽的大碗中。\n
        10、将剁碎烘干的干辣椒，花椒末撒在肉片表面，烧一点热油，放入适量辣椒面，小火炒香，浇在炸好的花椒，辣椒上，听见“嗞嗞”的声音，散出麻辣香味。开动吧！\n
    </string>
    <string name="szy">
        1、把草鱼清洗干净，取下鱼肉，切成薄片。\n
        2、把鱼片放入一个较大的碗里，加入一些拍碎的葱姜，调入1汤勺的料酒，用筷子上下轻轻拌匀，腌制片刻。（不要用手抓鱼片，也不要用筷子一直转着搅拌，这样容易把鱼品弄碎，要用筷子上下轻轻翻拌均匀）\n
        3、腌制好的鱼片，去掉葱姜，加入半个蛋清和1/3汤勺的玉米淀粉。（粉不要多，恰倒好处即可）\n
        4、再次翻拌均匀。\n
        5、在腌制鱼的时候，先准备好配料，其中生姜切丝、干红椒剪成段，蒜瓣切成末。\n
        6、把豆芽焯水至断生，和切好的黄瓜段一起放入用来盛鱼的大碗里。\n
        7、锅烧热，加入少许食用油，下入姜片煸香。（这一步也可以炸五香油，我省略了）\n
        8、下入三汤勺的郫县豆瓣酱，同时加入少许白糖，一起翻炒。\n
        9、直至炒出红油。（豆瓣酱里加一点白糖一起炒，可以有效去除豆瓣酱里的涩味）\n
        10、加入适量清水，煮开。（水量以要煮的鱼片为准，酌情添加，如果要加盐的话，这一步可以加，我觉得咸味已经够了，所以没加）\n
        11、用漏勺捞出锅里的调料渣。（我喜欢水煮鱼的汤清清爽爽的，如果不介意，这里可以省略）\n
        12、水大开的时候，加入鱼片，用筷子轻轻的把鱼片剥散，煮至变色即可，关火调入少许鸡粉。（我的鱼片很薄，所以一变色即可，以免煮老了，影响口感和味道）\n
        13、煮好的鱼片倒入前面装有配菜的碗里，同时把切好的蒜末撒上。\n
        14、另起锅倒入少许油，下入花椒、八角、桂皮、干红椒，小火熬香后先把材料捞出来，接着把油熬至冒烟。\n
        15、趁热浇在鱼片上。\n
        16、最后撒上葱花即可（如果有香菜放香菜会更好吃，我没买到）\n
    </string>
    <string name="slbc">
        1、准备好原材料。\n
        2、白菜切成稍微长一点的段后，每段切成两个长片再切成小条但是不断开，如图，这样切的爆炒很容易断生、易入味。\n
        3、干辣椒和泡椒切成小段。\n
        4、生姜、大蒜切成丝，香葱葱头部分切成小段。\n
        5、锅里放入适量油烧到四成热，放入花椒煸炒出香味，花椒稍微发黑褐色后将其去掉。\n
        6、放入干辣椒、泡椒、葱姜蒜，大火爆香。\n
        7、加入白菜大火快速爆炒。\n
        8、加入少许盐、适量生抽、米醋、少许花椒油，翻炒均匀后快速出锅。\n
    </string>
    <string name="smt">
        1、乌梅干倒入锅中,用清水冲洗干净，沥去多余的渣料,可以多冲洗几次\n
        2、洗净后加入适量清水,用大火煮开后转中火慢煮一小会\n
        3、加入适量冰糖\n
        4、盖上盖子，中火煮8-10分钟\n
        5、待凉却后装入干净的容器里，冷藏后饮用\n
    </string>
    <string name="tcpg">
        1、准备食材。排骨1000克、姜一块、八角两个、料酒一大勺、盐2小勺。糖醋汁：老抽一勺、生抽两勺、冰糖3勺、香醋4勺、水小半碗。\n
        2、排骨冷水下锅焯一下捞出。\n
        3、锅中加入适量的热水，然后放入焯好的排骨、料酒、姜片、八角、盐，大火烧开后转小火炖三十五分钟左右。\n
        4、在炖排骨的时候，开始准备糖醋汁。先将冰糖放入袋中，用擀面棒敲碎备用。\n
        5、然后依次放入老抽、生抽、冰糖、香醋、水调成糖醋汁备用。\n
        6、排骨煮好捞出备用。\n
        7、锅中加入适量的油，油热后放入姜片。\n
        8、将排骨放入锅中煸炒至表面微黄。\n
        9、将糖醋汁倒入锅中翻炒匀均。\n
        10、收汁。\n
    </string>
    <string name="xhnrg">
        1、牛肉洗净剁成肉糜。\n
        2、肉糜放入碗中，调入少许盐、白胡椒粉、水淀粉搅匀，淋上薄油腌制20分钟。\n
        3、香菜择洗干净，将菜叶切细丝；冬菇泡发后切成小碎丁；鸡蛋取蛋清部分备用。\n
        4、锅置火上少许油烧热，下入肉糜、葱花煸炒至变色。\n
        5、倒入清水、冬菇丁，大火煮沸。\n
        6、蛋清打散淋入锅中，轻轻用筷子搅一下。\n
        7、蛋液变飞絮状，转小火分次淋入水淀粉勾芡。\n
        8、调入1/3勺盐、少许胡椒粉。\n
        9、撒入香菜、滴少许香油即可。\n
    </string>
    <string name="xlky">
        1、准备好原材料。\n
        2、草鱼清洗干净，头尾处各切一刀，将筋抽出来，两面各有一条，都抽出来。这筋抽掉后减少鱼的土腥味，用刀拍打鱼身，慢慢抽就能抽出一整条筋来。鱼肚里的黑膜也要去除干净。\n
        3、将鱼从鱼肚一面破开，让鱼可以如图平放，中间不切断哟，然后两面都打上花刀。花刀别打深了，不然烤的时候容易断开。\n
        4、在鱼身上均匀抹上少许盐、料酒，将葱姜挤出汁液滴在鱼身上，腌制一个小时。\n
        5、在鱼身上刷上一点油后放入铺好油纸或锡纸的烤盘里，放入预热的烤箱里，上下火，200度，烤半小时左右。烤的时间根据实际情况而定，将鱼烤熟，表皮烤得微微有点焦为止。如果用锡纸，一定要在锡纸上多刷油，用油纸也要刷一点点油，不然鱼会沾在上面。\n
        6、锅里加入适量菜籽油，烧到微微冒烟后凉一下，然后加入少许猪油，再下入葱姜和所有香料小火炸。正宗的万州烤鱼是将香料按照比例打成粉后直接加入熬制的底汤里的，叶子做简单版，直接将这些香料油炸，也能出香味，至于香料的比例在家做就不要太追求了，一样来一点就行，也不是一定非要这些香料齐全不可。\n
        7、等香料炸得有点糊后捞出所有香料不要，然后加入剁细的红油豆瓣酱，加入切成小段的剁椒和青花椒，翻炒出香味。然后加入一大勺米酒汁，米酒汁就是酒酿（也叫糯米酒或醪糟）里的汤汁，叶子公众号里有做法，米酒汁有很好的去腥提鲜作用，属于天然的健康美味调味料。泡椒比较咸，提前要用清水泡一泡，鲜的青花椒味道好，没有就用普通花椒代替。为了辣得更有层次，建议还加点切成段的二荆条辣椒，这个不强求，根据实际情况来。\n
        8、加入一碗高汤，叶子所谓的高汤不是饭店慢慢熬出的那种特制汤，就是家里煲鸡汤、骨头汤的这种汤，没有的话就用开水，小火熬煮几分钟。\n
        9、鱼烤熟后将鱼移出来，在烤盘里放入切好的香芹段、青蒜苗段和焯过水的黄豆芽，然后淋上部分做好的底汤。豆芽焯水的时候在滚烫的开水里直接过一下迅速捞出。\n
        10、将烤好的鱼放进烤盘里，然后将剩下的底汤淋入。汤汁尽量多一点，这样鱼入味更好一些。我的烤盘比较大，做的汤汁就有些不够。\n
        11、再放入烤箱，上下火，180度，继续烤十来分钟即可。\n
        12、撒上炸好的花生，加上香菜，香葱段，还可以撒点炒香的白芝麻。然后就美美开吃吧。\n
    </string>
    <string name="xjdmg">
        1、准备材料\n
        2、将干香菇和松茸菇洗净，泡发半小时\n
        3、仔鸡切块，清水浸泡去血水\n
        4、将水烧开后，将鸡块焯一下\n
        5、葱姜改刀备用\n
        6、热油锅将焯好的鸡块煸炒\n
        7、加入葱姜、干红辣椒、大料和香叶\n
        8、倒入味极鲜、少许糖、料酒放适量盐\n
        9、加入没过鸡块的水，中火烧开，撇去浮沫，炖10分钟\n
        10、放入泡发好的蘑菇，小火炖30分钟\n
        11、至汤汁收浓\n
        12、盛出即可\n
    </string>
    <string name="yxqz">
        1、调制料汁：干净碗里放入一汤匙白糖，适量陈醋、料酒、精盐、少许酱油，淀粉搅匀即可。\n
        2、调料：鱼香料汁、泡椒碎、剁椒、蒜末、姜末。\n
        3、把长茄子剖成两片，切成佛手状，用干淀粉抹匀。\n
        4、锅里倒入油，油热后放入茄子炸透，捞出沥油。\n
        5、锅里留底油，放入姜末爆香。\n
        6、放入剁椒、泡椒爆香。\n
        7、放入炸好的 茄子，稍翻。\n
        8、把调好的鱼香料汁倒入，大火翻炒。\n
        9、最后撒入蒜末，炒匀即可出锅装盘。不喜欢蒜味过浓的可在第6步把蒜末同泡椒、剁椒一同放入爆香。\n
    </string>
    <string name="yxrs">
        1、准备食材。\n
        2、将猪肉、冬笋、胡萝卜、木耳切丝，蒜切末备用。\n
        3、将猪肉用水淀粉腌制十几分钟。\n
        4、水烧开后，将冬笋放入其中焯几分钟，然后盛出备用。\n
        5、取一只干净的小碗，然后依次放入适量的玉米淀粉、2勺糖、1小勺鸡精、2勺生抽、1小勺盐、4勺醋，再倒入半碗清水，调成碗汁备用。\n
        6、锅中加入适量的油，油热后，将肉丝放入锅中。煸炒至肉丝发白即可盛出备用。\n
        7、锅中留适量的底油，油热后，加入少许豆瓣酱、剁椒、蒜末炒出香味。\n
        8、将肉丝、冬笋依次放入锅中，煸炒匀均。\n
        9、将木耳放入锅中煸炒匀均。\n
        10、将胡萝卜丝放入锅中煸炒匀均。\n
        11、将碗汁倒入锅中，大火烧开后翻炒匀均。然后关火淋少许香油即可装盘。\n
    </string>
</resources>
